[
    {
     "Question": "निम्न में से कौन-सा संबंध सत्य है?",
     "Options": "  V=R@ V=1\/R@V = IR@ V=IR^2",
     "correctOption": 3,
     "Chapter": "विद्युत धारा"
    },
    {
     "Question": "किसी चालक का प्रतिरोध निर्भर करता है",
     "Options": "चालक की लम्बाई पर@ चालक के अनुप्रस्थ काट के क्षेत्रफल पर@चालक की प्रकृति पर@उपर्युक्त सभी पर",
     "correctOption": 4,
     "Chapter": "विद्युत धारा"
    },
    {
     "Question": "स्थिर विद्युत में आवेश—",
     "Options": "विरामावस्था में रहते हैं@ गति की अवस्था में रहते हैं।@ दोनों अवस्था में रहते हैं@किसी भी अवस्था में नहीं रहते हैं",
     "correctOption": 1,
     "Chapter": "विद्युत धारा"
    },
    {
     "Question": "1 जूल का मान होता है",
     "Options": "4.18 कैलोरी@0.24 कैलोरी@0.42 कैलोरी@ इनमें से सभी सत्य हैं",
     "correctOption": 2,
     "Chapter": "विद्युत धारा"
    },
    {
     "Question": "किसी कुण्डली का प्रतिरोध ज्ञात करने का सूत्र",
     "Options": "R = VxI@R= V\/I@R= I \/V@R = V-I",
     "correctOption": 2,
     "Chapter": "विद्युत धारा"
    },
    {
     "Question": "बिजली के फ्यूज (Fuse) का तार बना होता है",
     "Options": "टिन का@ ताँबे का@ताँबे और टिन दोनों का@ इनमें से कोई नहीं",
     "correctOption": 3,
     "Chapter": "विद्युत धारा"
    },
    {
     "Question": "1eV(Electron volt) बराबर होता है",
     "Options": "1.6 x 10^-19J@ 1.6 x 10^-30J@1.6x 10^27J @इनमें से कोई नहीं",
     "correctOption": 1,
     "Chapter": "विद्युत धारा"
    },
    {
     "Question": "1μ A = कितना है?",
     "Options": "10¯5A@10¯4A@10¯3A@10¯6A",
     "correctOption": 4,
     "Chapter": "विद्युत धारा"
    },
    {
     "Question": "जिन पदार्थों से विद्युत प्रवाह आसानी से नहीं होता है, उसे कहते हैं",
     "Options": "विद्युतरोधी@विद्युत चालक@ उपर्युक्त दोनों@इनमें से कोई नहीं",
     "correctOption": 1,
     "Chapter": "विद्युत धारा"
    },
    {
     "Question": "जिन पदार्थों में विद्युत मुक्त रूप से प्रवाहित हो सकती है, उन्हें कहते हैं",
     "Options": "अर्द्धविद्युत चालक@विद्युत रोधी@विद्युत चालक@इनमें से कोई नहीं",
     "correctOption": 3,
     "Chapter": "विद्युत धारा"
    }
   ]